〔CPBL/中職〕（台灣） 中華職棒大聯盟 討論區 （7）

江辰晏咁都冇era

詹a醒了!!

玩完

可以轉返台睇美國點票

變左爪主場 連BGM都係爪既歌

詹a做效果?

雷弟

水貨兄弟

王鏡銘係咪之前同陳重羽鬧過交?

比9+0破蛋

林安可

聽日拋彩帶

呢2日統一個條死獅打線仲差過爪

仲有幾個通0王

我爪拿麼厲害

今年係咪兩次都係到掟

係

一個人12球都未打完

7-11女球迷

大王

連e

唔洗睇，故意失誤，下場棒盃

國慶爺

看台有條女越著越少

喵n4做乜跳方隊嘅舞

都係想番主場掟姐

咩料?睇少陣都唔得?

都幾明顯

原來張志強既功能性就係敗戰處理

志強同志豪有冇關係？

又賺多場錢

冇

係怕又歷史重現，lead 住 3:1 都比對方反 cup

仲布雷克

我信德保拉

完投完封

放多一場水g7先畀你地贏得唔得

玩夠了

)(

嚴厲斥責

台中落緊雨，希望只係推遲開波時間，唔好再延賽

劇本準備好

不妙

頂住
超過三分就冇救

林靖凱換雷弟真係唔同晒

水啦+G

詹a

四爺真係好勁
有d人真係連打中個波都有困難

打到第六場 得一場好波

又拉翻開

兩局機會都冇分 抵啦

這是雨水還是淚水

又冇分 抵亞啦

志豪求你穩穩打安打

Y你唔燈

呢場喵喵追平到就穩，
可以準備 copy 15年劇本

爪咁樣落去真係安心亞

一亞一亞又

潘武雄有冇咁勁呀

三冠王中繼王都收左皮

兄弟完了

7折

我爪
唔好歷史重演

火牛棚

今晚燒晒聽晚仲有冇人用

爪真係遇到逆境波就打唔掂

靠米蘭達完投

玩完了 比喵打返起個勢

條咁既打線 番屋企啦 唔好曬大家時間

真係冇眼睇

滿壘送分

直接頒個冠軍俾喵

TS人人有份參與

10: 1

第幾次滿壘

牛棚冇個打得

又送分

又失誤

屌你想點撚樣

呢場夠啦 打沉晒 唔洗打下場都知輸了

咩話？40-0？

到底係投手定捕手問題

投手啦 自己bb到爆炸
要捉盜壘7折又唔知投到去邊

丘瓜聽日無論輸贏都唔值得留低

原來係敗處野手呀
我仲以為係功能性球員

杜家明 G2 做過開球捕手架，幾功能性

怪錯丘總

d啦啦隊都喊

香腸快到呢

ts都冇資格嘅人憑咩串人

丘瓜垃圾到連記者問題都未問就走左去

走場

哈林記者會有冇快d講完

小米展示60萬既價值吧

投幾好都冇用啦 打到67咁

餅總敢收智傑敢收9+0敢用江亮緯
丘總繼續出詹a

選3個出場今年加埋都唔夠吳東融1個多既功能性球員去打 TS，然後又唔撚敢用

睇 ptt 爪版班球迷見到 Take 打例行賽打得一般，但 TS 打到識飛，而家屌翻丘瓜點解唔選王拔

聽日米蘭達完投

東融上黎食下觸身球仲有用過佢地

詹a終於唔係先發

統一獅 中信兄弟

1.江亮緯 CF 王威晨 3B
2.陳傑憲 LF 許基宏 1B
3.林安可 RF 陳子豪 LF
4.陳鏞基 3B 周思齊 DH
5.潘武雄 DH 江坤宇 SS
6.潘傑楷 1B 岳東華 2B
7.林靖凱 2B 岳政華 CF
8.林祖傑 SS 陳家駒 C
9.林祐樂 C 潘志芳 RF

泰迪 SP 米蘭達 SP

季中真係完全想像唔到ts條打線係咁既樣

見到丘瓜搵潘志芳做正選右外野，
就戥陳文杰唔抵

炸了

林靖凱今個TS真係屈到

真係可以安心亞

用陳子豪黎詹a根本就冇改善

今季佢自己都知係低潮期，然後丘瓜夠膽搵佢頂詹a，果然係戰術大師

浸亞軍味出哂嚟

張志豪廢到

1局1分

米蘭達係咪投一休五？

休4 星期二投完

唔怪得知
由一開始第一場羅傑斯投已經fail

不過泰迪啲波其實好軟 咁都打唔到就唔好怪投手

丘瓜好波

我都唔明點解唔係德保拉投先

我道歉，戰術大師

老鬼

林靖凱2分

洞在二壘

假波

泰迪根本好好打

機關槍出現了

3下就熱身

繼續打 往死裡打

又戰術呀?

我都喊左

N4熱身

三上三下

大師兄

米

80球先係開始

出局如風

求你投低d

唔好再用米偷局數啦

死唔換人 唔夠果斷既下場

反cup

應換則換啦好嗎

原來已經121球

垃圾唔換人，睇到嬲

次次都係咁
一定要失分先肯換
UJ又唔係唔用得

追平即換啦

4爺

mola mola

完，教練調度好有問題
係要年年被人笑先心息

完

遲遲唔會投，自己攞黎抵

啦啦隊唔call統一尚勇?

7安7分 vs 8安4分

唔好揮大棒 安打就夠

安可隻手

中信D土炮

原來UJ都一樣

個個出黎都暴投，不如直接宣布投降啦

鬼投都唔見得好好好

換 CCL 上黎

太神啦詹a

要拋橙色彩帶啦

丘瓜自己喺記者會宣佈辭職啦

恭喜統一 因為你地真係值得
兄弟來年再戰

反爪聯盟終於等到呢一刻

3:1 比人逆轉

餅總

爪迷崩潰

爪真係笑話黎

丘昌榮同個教練團隊快撚啲執包袱辭職啦

英超有之前既痢記 電視有atv 中職有爪爪 點都有陣柒味

快手換中信代言啦

完全冇得睇喵
有冇頒緊獎

未開始

咩台仲有得睇

呢句笑撚死

黎緊會唔會富邦仲快過中信奪冠？

中信亞軍

義大2016都早過佢

使唔使咁小氣頒獎都唔播

twitter有

Line today

鎖咗非台灣ip

邊個台?
ELEVEN SPORTS冇開

elta sport

Mvp:布雷克

成個巨人2014 mad bum咁

7仔自己冇優惠?

FMVP 潘武雄

原來叫SMVP

Mvp唔比布雷克
得優秀選手

會唔會造比本土造得太明顯

ptt 有人話下季其他隊可以學喵喵咁，
下半季先搵三個勁既洋投返黎搏總冠軍

潘武雄.471都值啦

今次係天時地利人和
又要計勝率又要上半季冠軍下半季送分

如果爪爪下半季唔咁柒拎金冠
一早捧左盃

4隊都有補強
係吱補唔成啫
不過證明上半季真係冇乜參考價值

YOUTUBE首頁即刻推薦左2015 G7比我

睇台灣7仔 fb 笑死，
個個都係到度屌統一唔做特價，
又攞桃猿之前奪冠個時既 family mart 黎做比較，
個個都話去幫襯 family mart 算

球隊球迷都咁上下一心，個氣勢真係好痴線

其實點解臺灣球迷咁溫良恭儉讓

中職主張合家歡嘛
好多人一家大細入場睇
男女老少都有實冇成班麻甩佬咁癲
季初有人鬧球員入左黑名單以後唔入得場
有應援曲似粗口諧音比人話教壞細路都即刻停用
佢地連掟返敵隊粒全壘打入場都會比人話冇品

相比起美日韓真係好和平
不過電音應援真係接受唔到

呢家和平左姐

以前象迷惡到英超球迷咁

靜音
除褲
J 啦啦隊

台灣果啲算好健康性感，睇下韓職就知道咩係淫亂

PTT棒球版比起香港任何一個討論區嘅體育台或者係FB Group簡直就係與世無爭噉款

棒球版都成日互屌
可能冇乜粗口睇落溫和d

諗起超級喜歡郭嚴文

東融

又打一巴

果邊講粗口會禁言

瓜就算拎哂最佳10人都係亞架啦

都係訪問蘇老

台南封王遊行

突然間今日胡金龍又成為焦點

Go味全la diu

你當共產黨廢爪台浪得虛名

班細路係咪記者扮?

點解仲未有18人名單

2020原棒協關懷盃 - 11/21 14:00少棒組準決賽 - 宜蘭蓬萊 vs 宜蘭竹林

唔會公布
淨係會話比你知味全簡左邊幾個

Btw，中職咁樣恰9假油隊，仲點會有人肯做第六隊

仲要750萬一件
真係諗唔到邊個值

最狗係FA果到改例同方隊本壘果條例有咩分別

肉9酸到

中職根本冇fa

呢隻咩GAME?

全民打棒球Pro

中職連FA都有滾動式規則

痴撚線，彈出又彈入，一個禮拜唔夠又推翻自己講法

23哥被吉

估唔到23哥係會講呢d

到底味全會揀邊4個呢

750萬點揀得落

雖然我都覺得有d猿

但條傻鳩咁講野
比人局我都偷笑啦
咁撚蠢，人地玩暗示，佢就直接講出黎

爪個幾個都值得揀既

而家傳緊吳東融真係有份
丘瓜係咪嫌比爪迷屌唔夠？

真係吳東融

佛心球團

第六隊gogo

唉屌佢唔係保晒堆牛棚掛

東融係咪得罪老細

二壘得返岳東華唔知佢想點

其實睇番個內野名單
放佢係正常
人手太多

龍瓜：潘志芳，張志強 > 吳東融

東融仲要繼續代表兄弟幫黑豹旗開球

穀保二壘手我象要了

你認錯教練爪係丘

同埋前面果兩個都唔會係18人

佢係同東華爭位
東華後生4-5年
正常啦 爪係太多人

賴師傅 FA 過馬騮

放走左牛棚一哥

而家講緊連志豪都想簽埋
不過睇下夠唔夠兩大金控爭

二軍竟然係林明憲接手

助瓜稱呼ready

味全埋門先怨聯盟唔公平，唔肯抽下年選秀順位簽，
結果由五羊代抽仲要抽尾籤，仆街呢下真係笑死

怨咩唔公平？

陳冠宇下年返中職

紅中做捕手

紅中捕手底，唔係佢做仲有邊個，話曬連蹲2000局嘅世界記錄捕手

紅龜原來因為向體能教練郁手，
所以到而家都未有公佈新職務比佢，
睇怕過埋下個禮拜滿約都係咁先

兄弟在25日公布網羅到今年阪神洋投賈西亞，但改名為歐尼爾，預計將再補強一位洋投，以完整及強化投手戰力。

劉志威表示，本來今天要公布2位洋投，但另一位洋投由於當地找不到影印機，因此還未簽字回傳合約。

油龍最後用晒5個外援名額

伍鐸都係簽嚟塞口迷把口 唔會用

葉總話就算用佢應該都係做中繼

馬騮又係搵五洋投，
但啲名做咩要學翻以前中職咁樣改

終於搵到呢度

休季無咩人討論

留返個名 方便trace返
時間過好快 仲有幾個月就開季

味全龍下季陣容名單釋出

小螞蟻係做乜ga 係唔係隊長？

應該係 隊隊都係男既做隊長

搵個靚仔啲啊嘛

阿誠好靚仔？

其實覺得個樣都幾mk 好似冇一個靚仔

富邦 anu 同 Travis 兩個都靚仔

ptt 有人爆喵喵大鑊，啲花生好食到呢

真季後賽

ANU真人好型

台灣咁多靚女，居然都可以搵到呢班

舊年個班，有幾個都靚

兄弟放走吳東融又傷了岳東華 劉志威再談18人

記者王真魚／台北報導

中信兄弟岳東華因腳踝受傷，二壘戰力拉緊報，如果當初18人名單放進吳東融，是否會有不同結果？領隊劉志威表示，發生這樣的情況再回溯到當時，沒有明確的答案，但如果事情發生早一點，或許可能會有不同的想法、不同的評估。

劉志威表示，岳東華在春訓這段期間，左腳踝傷勢復發，有輕微骨裂情形，球員健康是第一要務，教練團、防護員以及個人的想法，都認為開刀是最好的選擇，「我們這禮拜會再做最後一次討論，目前為止是讓他開刀的機率高。」

吳東融在擴編選秀被選走、岳東華受傷，重挫兄弟二壘戰力，劉志威說，當初18人名單有不同位置的考量，去年季末結束，岳東華的傷勢其實很穩定，也被放進季後賽名單，沒有想到會在春訓期間復發。

如果岳東華的狀況發生得早，兄弟在安排18人名單可能會有不同考量，劉志威坦言，「其實這名單不管丟出誰來，都會覺得可惜，畢竟都是我們重要的戰力。」

岳東華受傷，劉志威表示，這時正是考驗板凳深度的時候，二壘將開放競爭，潘志芳、陳偉漢、王勝偉、張志強、王政順等人都能夠競爭，大家都有機會。

抵啦，當初放吳東融走，而家岳東華隨時要開刀，自食其果

真真正正開始有開季 feel，
聽日有金控熱身賽睇

呢d都市閒情時間都唔知點睇

有無人有睇味全既熱身賽？
佢地啲打擊好似一般般

王維中投成點？

好似唔錯，不過好似剩係投左2局

連江少慶都決定返中職，今年原來先係真正既選秀大年

返來報到囉

龍同喵平手

楷錡到底係選手定藝人

哲學問題 想問四壘安打可唔可以叫全壘打？

可以 叫場內全壘打

熱身賽邊到有直播

支那企鵝直播

@@

熱身賽都3粒幾鐘一場

以為換左波會快啲完，點知啲低級防守攪到場波同上年一樣打咁耐

味全龍新球衣，
白色主場都仲可以，
紅黑個件作客點解可以設計得咁核突

直球個個都打唔好

當年舊款仲好睇

原來威克森最後唔黎，
邦邦同馬騮兩隊簽洋將都甩碌

推

新一季新開始

MOMOTV接晒全部黎做?

喵主場好似係 Momo 同 Eleven 平分？

bb送分未

依家twitch可以睇eleven個台

壘上有人dp

155

叫總統黎睇呢D波

era 27

希望今年唔好鎖區

原來林祐樂改左名做林岱安

換投未⋯

唔使換啦對面咁廢

歡樂保拉回晒塘

今晚幾多次bb

喵第一場就要燒牛棚

觸乜撚野身球

本身以為換左波會打快啲，點知計漏左投手呢個問題

今季第一次本壘攻防

鳩達又判錯

打到而家先六局下

終於完場，打左差唔多5個鐘

開幕戰就有得睇班投手瘋狂保送

睇到訓着教 btw聽日貓果場繼續係momo定11台直播

應該都係 momo 播，除非撞邦邦主場

今年的開幕戰
爪爪賽前圍在一起
德保拉在丟牛棚

今天比賽打太久了，看到很累，不過拿到很多賽前贈送的戰利品

最後還有撿到一顆林安可打上看台的界外球，是開幕戰限定款！

咁好運

統一旗下既 brand 應該都送晒咁滯

琴日喵先發出事，今日到爪嚟料

味全個遊擊幾勁

睇王維中好過啦
唔好睇D廢隊

今日味全防守睇落都唔錯

睇下王維中先
嗰邊Sosa應該輕鬆投

王維中60球就唔得?

子晴2場加埋4次 dp，垃圾到一個點

佢體能會唔會弱咗啲

中繼咖

撐唔撐到五局都成問題

拿好拿滿
有吃又有拿
$450門票划算啦😂

人帥真好。分享幾張王維中在牛棚的照片

爪個 Garcia 未投過一場就解約

方隊外野打氣咁大聲嘅

去屙個屎就打完一局

詹智堯變咗黑洞⋯

林安可都仲係鬼

勁到

12-4 我睇緊乜野

陳傑憲

喵喵的後生投手都要再練下

徐若熙第一局3連K

余謙幾時上一軍
想睇佢對徐若熙

琴日先第一次投二軍，應該要等多段時間

2局6K 想做龍迷了

好勁

2.1局7K 原諒味全了

徐若熙勁到，3局9k，控球穩，仲要有球速

初登板3局9K 應該破硬聯盟記錄

9k

小葉有料 有冇人一齊做龍迷

威助開始有on9既味道，
換走左王威晨

仲要主審隊友搞事都沈得住氣

11k 下場

光榮退場 型到

小葉有料

一換就2壘打 應該畀佢投埋呢局

唔緊要啦，有 uj 幫手解圍

可能都係預佢最多投 60 球

打開見到北韓模式就知又比人屌打緊

應該係上場王維中搞到唔敢再偷局數

換伍鐸出嚟中繼夠做

小葉有料 決定支持龍隊了

非彈彈波年應該會有大量投手戰睇

防守垃圾有咩用
多左地波咪多左機會出醜

龍象呢場個節奏慢撚到

明明4:0

拖到呢

係咪到田澤上場

冇sv
唔知上唔上

上了

照上，可以睇田澤關門

個splitter好似幾好

呢場味全龍完美展示勝利方程式
個勝利組牛棚真係好恐佈

非彈彈波果然差好遠
上年咁樣已經飛出去

好似話右側髖關節疼痛
爪二壘呢個窿真係難搞

換左波
食到應都拉唔到出去

露喵底

哂*

點解唔買先發洋將🤔
龍先發土投好勁？

小玉喺NPB已經露咗好耐

田澤有Gimmick+有王維中

王維中=本土資格既洋投

就咁睇田澤唔算好有威制力
算係Command 型

但係中職靠防守真係死得人多

唔係無，但 Gagnon 同 Brigham 2個仲未調整好，所以未用得住

小玉今日終於喺一軍終於打第一支安打啦

冇啦
田澤一定會用
有冇調整好都係食左一個洋將sp位

基本10年內日職應該唔敢再買中職打者

仲有羅嘉仁 小葉整一整變返先發

Btw
呢家係咪冇左英文轉播

象台次次落後就死老豆咁
仲要催眠

睇下小葉會唔會移佢去做先發

味全一軍可以登錄4個呀，
係睇小葉要調幾耐，
同埋會唔會想長期將伍鐸當長中繼咁用

打者真係好高風險
投手最少都睇到球速同控球
呢2樣嘢基本上冇咁關打者事
但係打擊真係同投手質素
以及粒波有好大關係

睇小玉打一軍熱身賽
佢俾日職班投手恰到波都打唔到

可登錄4個
但至少一個要係洋炮
所以佢地洋投quota同其他人一樣

伍鐸基本係用黎救火，唔會雙rp洋投咁大曬既

你講果幾個調整好應該就係雙先發+田澤+洋炮

佢兩年都仲未識打日職既變化球
尤其係縱向

但日本投手99%人手一個指叉

跟住為左防範變化球就連直球都唔識打

小葉真係有料
原來之前所有嘢都係胡金龍搞出嚟

個時未睇中職，小葉喺富邦既時候點樣比班海龜攪？

佢自己man management 都有問題

防範變化球防到直球都唔識打呢樣真係

國師咁快出手

為左幫喵連霸咩都做得出

原來天使心個變速球係Vulcan Changeup

11K有6個係靠呢球

詹子晴

今年係咪多左人睇波?
twitch個觀看人數屌打上年

邱景彥係咪想返落去二軍

劉基鴻吹大左啦
打又唔得守又唔得
恰下二軍就得

明杰

威助啲 product 仲多過球員

小玉有機會季中就可以返吱吱

正常嘅 話題多

富邦主場唔係錢公播

這只是一個飛球

J球呢 J球呢

邦邦今日輕鬆取勝

富邦=英撚國家隊

年年都話xx年最強

之後一到關鍵時刻就含撚

劇本黎

邦好似永遠都唔識打逆境波

宇宙邦，輕鬆

精華完全冇富邦先發畫面

麥卡貝有

富邦冠軍了

統一獅無人出局滿壘殘

投一個就換人

林安可入國家隊未

唔講真係以為陳真係洋將

文杰呢球 sb 要睇咁耐，
睇 playback 班友有老花呀

嘟嘟

富邦台就算冇左錢公都好過爪台好多

有正磊已經差好遠
啾啾麥簡直係垃圾

次次聽啾啾麥都聽到想訓著

剩係識“哇~~~~”

倒不如爪台得閒搵下錢公嚟客串

無人可以差過兄弟台
佢哋癲到一落後會唔出聲
以為Mute咗

偏頗唔緊要

但連口條都冇+成日自閉mode真係好弱智

成日 哇 哦 哎 唉

屌佢老母

Now d垃圾講波佬講英超都順耳過佢地

睇翻前幾日果場，01全真係垃撚圾，無心就退役

神全？
佢一向都慢熱

條友根本唔識
講嘢有時會講到好快
完全聽唔到佢up乜
場上狀況又唔講
又成日無啦啦鳩嗌
真係好撚煩

錢公+東哥

11台宣佈今季唔做麥卡貝，Line 同 Twitch

即係要畀錢睇？

唔通真係要買 cpbltv

畀狗用
利申買過

麥卡貝嘈緊

上年買過下半季，今年全季加到1399唔想買...

一係就早啲講呀，本身今日想睇徐若熙表現架 ma

支那企鵝直播有得睇不過勁低清

開季開到而家先話收翻
11 台

CPBL垃圾平台不了
我去睇老翻好過

11台搞到連外圍都開唔到走地盤

徐若熙控球真係幾好
控晒喺啲邊邊角角

賭忠誠點數都可以走數

淨係投速球 結果馬嬲啲球員
全部變晒馬嬲打唔到

我睇到 ptt 話真係有人向 twitch 投訴

支持 Eric 告9班契弟

笑撚死 咁就雙盜壘成功

2out 2好球 + 自殺棒打緊
仲傳二做乜鳩

垃圾cpbltv想認命課金睇波都做唔到

除咗爪邦主場賽事之外，其餘三隊的主場賽事好似都差唔多俾 11 包曬嚟做

呢舖麥卡貝唔可以就咁話忍咗佢就算

滿貫炮

0好3壊整個紅中即刻滿貫炮

陶鎔大帝

CPBL官網有冇咁廢

11

自殺棒都打到長打
王溢正睇嚟差唔多要退休

三壘指唔亂call就多一分+少一出局

姐姐era爆到上幾多